{"EMAp": [3, "/tags/emap.html", {"posts": [{"date": "12/15/2013", "url": "/blog/emapmprj.html", "isodate": "2013-12-15T19:23:39-02:00", "title": "EMAp pontua import\u00e2ncia da integra\u00e7\u00e3o de dados no MP/RJ"}, {"date": "12/10/2013", "url": "/blog/conveniotjrjnamd.html", "isodate": "2013-12-10T19:28:24-02:00", "title": "Conv\u00eanio TJRJ e EMAp/FGV"}, {"date": "10/31/2013", "url": "/pages/index.html", "isodate": "2013-10-31T12:29:57-02:00", "title": "NAMD - N\u00facleo de An\u00e1lise e Modelagem de Dados"}, {"date": "08/05/2013", "url": "/blog/unificardadosconsumidor.html", "isodate": "2013-08-05T19:28:24-03:00", "title": "EMAp orienta unifica\u00e7\u00e3o do dados de Defesa do Consumidor RJ"}]}], "NAMD": [4, "/tags/namd.html", {"posts": [{"date": "12/15/2013", "url": "/blog/emapmprj.html", "isodate": "2013-12-15T19:23:39-02:00", "title": "EMAp pontua import\u00e2ncia da integra\u00e7\u00e3o de dados no MP/RJ"}, {"date": "12/13/2013", "url": "/blog/iguarapenamd.html", "isodate": "2013-12-13T19:31:39-02:00", "title": "Termo de Colabora\u00e7\u00e3o entre Instituto Iguarap\u00e9 e NAMD"}, {"date": "12/10/2013", "url": "/blog/conveniotjrjnamd.html", "isodate": "2013-12-10T19:28:24-02:00", "title": "Conv\u00eanio TJRJ e EMAp/FGV"}, {"date": "08/05/2013", "url": "/blog/unificardadosconsumidor.html", "isodate": "2013-08-05T19:28:24-03:00", "title": "EMAp orienta unifica\u00e7\u00e3o do dados de Defesa do Consumidor RJ"}]}], "Dados Abertos": [1, "/tags/dados-abertos.html", {"posts": [{"date": "12/10/2013", "url": "/blog/conveniotjrjnamd.html", "isodate": "2013-12-10T19:28:24-02:00", "title": "Conv\u00eanio TJRJ e EMAp/FGV"}]}], "MP-RJ": [2, "/tags/mp-rj.html", {"posts": [{"date": "12/15/2013", "url": "/blog/emapmprj.html", "isodate": "2013-12-15T19:23:39-02:00", "title": "EMAp pontua import\u00e2ncia da integra\u00e7\u00e3o de dados no MP/RJ"}, {"date": "08/05/2013", "url": "/blog/unificardadosconsumidor.html", "isodate": "2013-08-05T19:28:24-03:00", "title": "EMAp orienta unifica\u00e7\u00e3o do dados de Defesa do Consumidor RJ"}]}], "TJ-RJ": [1, "/tags/tj-rj.html", {"posts": [{"date": "12/10/2013", "url": "/blog/conveniotjrjnamd.html", "isodate": "2013-12-10T19:28:24-02:00", "title": "Conv\u00eanio TJRJ e EMAp/FGV"}]}], "Iguarap\u00e9": [1, "/tags/iguarape.html", {"posts": [{"date": "12/13/2013", "url": "/blog/iguarapenamd.html", "isodate": "2013-12-13T19:31:39-02:00", "title": "Termo de Colabora\u00e7\u00e3o entre Instituto Iguarap\u00e9 e NAMD"}]}], "Consumidor": [2, "/tags/consumidor.html", {"posts": [{"date": "12/15/2013", "url": "/blog/emapmprj.html", "isodate": "2013-12-15T19:23:39-02:00", "title": "EMAp pontua import\u00e2ncia da integra\u00e7\u00e3o de dados no MP/RJ"}, {"date": "08/05/2013", "url": "/blog/unificardadosconsumidor.html", "isodate": "2013-08-05T19:28:24-03:00", "title": "EMAp orienta unifica\u00e7\u00e3o do dados de Defesa do Consumidor RJ"}]}]}