{
  "pages": [
    {
      "text": "EMAp pontua import\u00e2ncia da integra\u00e7\u00e3o de dados no MP/RJ\nA Escola de Matem\u00e1tica Aplicada da FGV participou no dia 04 de dezembro do lan\u00e7amento do Projeto Integra\u00e7\u00e3o no\naudit\u00f3rio do Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual. A iniciativa prev\u00ea a atua\u00e7\u00e3o conjunta dos \u00f3rg\u00e3os do Sistema Estadual\nde Defesa do Consumidor, com o objetivo de efetivar e garantir a prote\u00e7\u00e3o dos direitos dos consumidores no estado.\nA participa\u00e7\u00e3o da Escola de Matem\u00e1tica Aplicada se d\u00e1 pela necessidade de unificar os bancos de dados dos\ndiferentes \u00f3rg\u00e3os de defesa do consumidor no Estado do Rio de Janeiro. A EMAp ir\u00e1 orientar na concretiza\u00e7\u00e3o desse\nprimeiro passo, que \u00e9 unir todos os dados em uma \u00fanica planilha compartilhada, capaz de j\u00e1 gerar estat\u00edsticas\nsobre quest\u00f5es consumeristas de atual relev\u00e2ncia.\n\nEMAp destaca import\u00e2ncia da integra\u00e7\u00e3o de dados no MP/RJ\n\nA ideia \u00e9 que, num segundo momento, a EMAp oriente na elabora\u00e7\u00e3o de um Projeto de Sistema \u00danico de Dados de Defesa\ndo Consumidor do Estado do Rio de Janeiro, com os dados dos diferentes \u00f3rg\u00e3os de consumidor integrados. Em sua\nfala, Isabelle Lessa, do N\u00facleo de An\u00e1lise e Modelagem de Dados da EMAp/FGV, ressaltou a import\u00e2ncia desse projeto\npara a concretiza\u00e7\u00e3o do Sistema Estadual de Defesa do Consumidor, que at\u00e9 o momento era apenas de direito e n\u00e3o\nde fato. Nesse sentido, enfatizou a extrema import\u00e2ncia de n\u00e3o s\u00f3 concretizar o passo da unifica\u00e7\u00e3o do dados, mas\ncriar um sistema \u00fanico de dados do consumidor integrando os diferentes \u00f3rg\u00e3os. Explica que os encontros e debates\ns\u00e3o extremamente produtivos, mas os dados permitem gerar estat\u00edsticas que podem al\u00e9m de embasar o debate, nortear\nde forma mais segura as a\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas do sistema estadual.", 
      "tags": "EMAp,NAMD,MP-RJ,Consumidor", 
      "loc": "/blog/emapmprj.html", 
      "title": "EMAp pontua import\u00e2ncia da integra\u00e7\u00e3o de dados no MP/RJ"
    }, 
    {
      "text": "Termo de Colabora\u00e7\u00e3o entre Instituto Iguarap\u00e9 e NAMD\n\nTermo de Colabora\u00e7\u00e3o Iguarap\u00e9", 
      "tags": "NAMD,Iguarap\u00e9", 
      "loc": "/blog/iguarapenamd.html", 
      "title": "Termo de Colabora\u00e7\u00e3o entre Instituto Iguarap\u00e9 e NAMD"
    }, 
    {
      "text": "Fl\u00e1vio Code\u00e7o Coelho\n                        \n                            Possui gradua\u00e7\u00e3o em Biologia pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (1992),\n                            mestrado em Engenharia Biom\u00e9dica pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (1995) e\n                            doutorado em Quantitative Biology - The University Of Texas At Arlington (1999).\n                            Cargo: Professor Associado\n                            Email: fccoelho@fgv.br\n                            Homepage: http://fccoelho.github.com \n                            Lattes: http://lattes.cnpq.br/0309050626285266 \n                            \n                \n\n                \n                    \n                        \n                    \n                        Renato Rocha Souza\n                        \n                            Possui gradua\u00e7\u00e3o em Engenharia El\u00e9trica pela Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do\n                            Rio de Janeiro (1993), mestrado em Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o pela Universidade Federal de\n                            Santa Catarina (2000), doutorado em Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o pela Universidade Federal de\n                            Minas Gerais (2005) e p\u00f3s-doutorado (01/2009-01/2010) em Tecnologias Sem\u00e2nticas para\n                            Recupera\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00e3o - University of Glamorgan, UK.\n                            Cargo: Professor Adjunto\n                            Email: renato.souza@fgv.br\n                            Lattes: http://lattes.cnpq.br/4726949697973381 \n                            \n                \n                P\u00f3s-Doutorado\n                \n                    \n                        \n                    \n                        Sabrina Camargo\n                        \n                            Possui gradua\u00e7\u00e3o em F\u00edsica pela Universidade Estadual de Maring\u00e1 (2003), mestrado (2005)\n                            e doutorado (2009) em F\u00edsica pela Universidade de S\u00e3o Paulo na \u00e1rea de sistemas\n                            din\u00e2micos n\u00e3o lineares e caos, com per\u00edodo sandu\u00edche na Potsdam Universit\u00e4t, Alemanha,\n                            onde come\u00e7ou a trabalhar com an\u00e1lises de s\u00e9ries fisiol\u00f3gicas. Realizou est\u00e1gio de\n                            p\u00f3s-doutorado no grupo de F\u00edsica de Sistemas Complexos na Pontif\u00edcia Universidade\n                            Cat\u00f3lica do Rio de Janeiro e no grupo de F\u00edsica Cardiovascular na Humboldt-Universit\u00e4t\n                            de Berlin.\n                            Email: xxxx.xxxx@fgv.br\n                            Lattes: http://lattes.cnpq.br/5509633772039636 \n                            Projetos: Alerta Dengue \n                            \n                \n\n                Mestrandos\n                \n                    \n                        \n                    \n                        Joyce de Figueir\u00f3 Santos\n                        \n                            Email: xxxx.xxxx@fgv.br\n                            Lattes: http://lattes.cnpq.br/9948080229720839 \n                            Projetos: Disserta\u00e7\u00e3o - \"The Role of Seasonality in the Stability of Bee colonies Infested by the Varroa Mite\"\n                            \n                \n                \n                    \n                        \n                    \n                        Evandro Dalbem Lopes\n                        \n                            Email: xxxx.xxxx@fgv.br\n                            Lattes: http://lattes.cnpq.br/6745883982456106 \n                            Projetos: Media Cloud Brasil\n                            \n                \n\n                \n                    \n                        \n                    \n                        Fernando Menucci de Souza\n                        \n                            Email: xxxx.xxxx@fgv.br\n                                Lattes: http://lattes.cnpq.br/6487045636121092 \n                                Projetos: Media Cloud Brasil\n                            \n                \n\n                Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica\n                \n                    \n                        \n                    \n                        Elisa Mussumeci\n                        \n                            Short discription about your team member.Short discription about your team member.\n                            Short discription about your team member.Short discription about your team member.\n                            Short discription about your team member.Short discription about your team member.\n                            Email: xxxx.xxxx@fgv.br\n                            Lattes: http://lattes.cnpq.br/ \n                            Projetos: Alerta Dengue \n                            \n                \n\n                \n                    \n                        \n                    \n                        Guilherme Passos\n                        \n                            Email: xxxx.xxxx@fgv.br\n                            Lattes: Xxxxxx Xxxxxx \n                            Projetos: Metabanco Jur\u00eddico\n                            \n                \n\n                \n                    \n                        \n                    \n                        Victor Fonseca\n                        \n                            Email: xxxx.xxxx@fgv.br\n                            Lattes: http://lattes.cnpq.br/ \n                            Projetos: Media Cloud Brasil\n                            \n                \n\n                Analistas\n                \n                    \n                        \n                    \n                        \u00c1lvaro Justen\n                        \n                            Cargo: xxxx.xxxx@fgv.br\n                            Email: xxxx.xxxx@fgv.br\n                            Lattes: http://lattes.cnpq.br/ \n                            Projetos: Metabanco Jur\u00eddico e PyPLN\n                            \n                \n\n                \n                    \n                        \n                    \n                        Fl\u00e1vio Amieiro\n                        \n                            Cargo: xxxx.xxxx@fgv.br\n                            Email: xxxx.xxxx@fgv.br\n                            Lattes: http://lattes.cnpq.br/ \n                            Projetos: Alerta Dengue \n                            \n                \n\n                \n                    \n                        \n                    \n                        Isabelle Lessa\n                        \n                            Short discription about your team member.Short discription about your team member.\n                            Short discription about your team member.Short discription about your team member.\n                            Short discription about your team member.Short discription about your team member.\n                            Cargo: xxxx.xxxx@fgv.br\n                            Email: xxxx.xxxx@fgv.br\n                            Lattes: http://lattes.cnpq.br/ \n                            Projetos: Alerta Dengue \n                            \n                \n\n                \n                    \n                        \n                    \n                        Jonh Carvalho\n                        \n                            Graduado em F\u00edsica e Mestrado em Computa\u00e7\u00e3o com \u00eanfase em Computa\u00e7\u00e3o Visual e Interfaces\n                            pela Universidade Federal Fluminense.\n                            Cargo: Projetos\n                                Email: jcarvalho@ic.uff.br\n                                Lattes:  \n                                Projetos: ViziCities 3D, Media Cloud Brasil", 
      "tags": "", 
      "loc": "/equipe.html", 
      "title": "Equipe"
    }, 
    {
      "text": "Para desenvolver seus projetos em pesquisa e desenvolvimento em Aprendizado de M\u00e1quina e\nBig Data, o NAMD conta com investidores e colaboradores, no Brasil e no\nexterior, como a FGV, institui\u00e7\u00f5es governamentais de fomento \u00e0 pesquisa entre outros.\nO NAMD trabalha em coopera\u00e7\u00e3o e interc\u00e2mbio com diversos grupos de pesquisa no Brasil\ne no exterior. Periodicamente, s\u00e3o feitas visitas t\u00e9cnicas \u00e0s institui\u00e7\u00f5es,\ntanto pelos professores coordenadores de projetos, como por alunos e pesquisadores\nassociados ao laborat\u00f3rio. Recebe professores e pesquisadores para visitas de curta\nou longa dura\u00e7\u00e3o, dependendo da natureza do conv\u00eanio estabelecido entre as institui\u00e7\u00f5es.\n    \n  \n    \n      \n        \n        \n          Short discription about your patnet.Short discription about your patnet.\n          Short discription about your patnet.Short discription about your patnet.\n        \n      \n      \n        \n        \n          Short discription about your patnet.Short discription about your patnet.\n          Short discription about your patnet.Short discription about your patnet.\n        \n      \n    \n    \n      \n        \n        \n          Short discription about your patnet.Short discription about your patnet.\n          Short discription about your patnet.Short discription about your patnet.\n        \n      \n      \n        \n        \n          Short discription about your patnet.Short discription about your patnet.\n          Short discription about your patnet.Short discription about your patnet.\n        \n      \n    \n    \n      \n        \n        \n          Short discription about your patnet.Short discription about your patnet.\n          Short discription about your patnet.Short discription about your patnet.\n        \n      \n      \n        \n        \n          Short discription about your patnet.Short discription about your patnet.\n          Short discription about your patnet.Short discription about your patnet.", 
      "tags": "", 
      "loc": "/cooperacao.html", 
      "title": "Coopera\u00e7\u00e3o"
    }, 
    {
      "text": "Pesquisas \u00c1reas de Pesquisas\n   \n    \n        \n            \n                \n                \n                    \n                        Processamento de Linguagem Natural\n                    \n                    \n                        Processamento de Linguagem Natural Processamento de Linguagem Natural\n                        Processamento de Linguagem Natural Processamento de Linguagem Natural\n                    \n                \n        \n    \n\n    \n        \n            \n                \n                    Big Data\n                \n                \n                    Big Data Big Data Big Data Big Data Big Data Big Data Big Data Big Data Big Data Big Data Big\n                    Big Data Big Data Big Data Big Data Big Data Big Data Big Data Big DataData Big Data\n                     Big Data Big Data Big Data Big Data Big Data Big Data Big Data Big Data Big Data Big Data\n                \n            \n            \n                \n        \n    \n\n    \n        \n            \n                \n                \n                    \n                        Modelagem matem\u00e1tica da din\u00e2mica complexa de popula\u00e7\u00f5es\n                    \n                    \n                        Modelagem matem\u00e1tica da din\u00e2mica complexa de popula\u00e7\u00f5es Modelagem matem\u00e1tica da din\u00e2mica complexa de popula\u00e7\u00f5es\n                        Modelagem matem\u00e1tica da din\u00e2mica complexa de popula\u00e7\u00f5es Modelagem matem\u00e1tica da din\u00e2mica complexa de popula\u00e7\u00f5es\n                        Modelagem matem\u00e1tica da din\u00e2mica complexa de popula\u00e7\u00f5es Modelagem matem\u00e1tica da din\u00e2mica complexa de popula\u00e7\u00f5es\n                    \n                \n        \n    \n\n    \n        \n            \n                \n                    T\u00e9cnicas de Recupera\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00e3o\n                \n                \n                    T\u00e9cnicas de Recupera\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00e3o T\u00e9cnicas de Recupera\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00e3o T\u00e9cnicas de Recupera\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00e3o\n                    T\u00e9cnicas de Recupera\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00e3o T\u00e9cnicas de Recupera\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00e3o T\u00e9cnicas de Recupera\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00e3o\n                    T\u00e9cnicas de Recupera\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00e3o T\u00e9cnicas de Recupera\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00e3o T\u00e9cnicas de Recupera\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00e3o", 
      "tags": "", 
      "loc": "/pesquisa.html", 
      "title": "Pesquisa"
    }, 
    {
      "text": "O Tribunal de Justi\u00e7a do Estado do Rio de Janeiro (TJRJ) e a Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas (FGV) assinaram  termo de coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica para a produ\u00e7\u00e3o de estudos quanto a tipologia e causas da excessiva judicializa\u00e7\u00e3o em mat\u00e9ria de consumo, o que abarrota o Judici\u00e1rio fluminense. O conv\u00eanio foi assinado  na \u00faltima ter\u00e7a-feira (29), pela presidente do TJRJ, desembargadora Leila Mariano, e pelo presidente da FGV, Professor Carlos Ivan Simonsen Leal.\nDe acordo com o referido termo, a Escola de Matem\u00e1tica Aplicada (Emap) da FGV, com base nos dados fornecidos pelo TJRJ,  mapear\u00e1 as referidas demandas, o que possibilitar\u00e1 a ado\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias para sua redu\u00e7\u00e3o, com o aprimoramento das atividades desempenhadas pela 1\u00aa e 2\u00aa inst\u00e2ncias.\nSegundo a desembargadora Leila Mariano:  \u201cEssa parceria com uma entidade do porte da FGV, isenta, dotada de uma vis\u00e3o acad\u00eamica e cient\u00edfica, certamente trar\u00e1 benef\u00edcios para todos\u201d.\nO conv\u00eanio tem dura\u00e7\u00e3o de cinco anos, podendo ser prorrogado, e n\u00e3o envolve a transfer\u00eancia de recursos financeiros entre os signat\u00e1rios.\nParticiparam tamb\u00e9m da assinatura do conv\u00eanio o Corregedor-Geral da Justi\u00e7a do Rio, desembargador Valmir de Oliveira Silva, a diretora da Emap, Professora Maria Izabel Camacho, al\u00e9m de magistrados e representantes da FGV.\n\nConv\u00eanio TJ-RJ e NAMD/EMAp/FGV", 
      "tags": "NAMD,EMAp,TJ-RJ,Dados Abertos", 
      "loc": "/blog/conveniotjrjnamd.html", 
      "title": "Conv\u00eanio TJRJ e EMAp/FGV"
    }, 
    {
      "text": "O NAMD desenvolve projetos, sistemas computacionais e tecnologia de ponta, nas \u00e1reas jur\u00eddica, sa\u00fade p\u00fablica\ne Web sem descuidar do incentivo \u00e0 pesquisa pura, procura sempre relacionar as atividades acad\u00eamicas e\ncient\u00edficas \u00e0s demandas e necessidades de investidores e parceiros.\n\n   \n        Projetos Desenvolvidos e em Desenvolvimento\n   \n\n    \n        \n            \n                \n                \n                    \n                        Processador de Linguagem Natural\n                    \n                    \n                        PyPLN \u00e9 uma plataforma para processamento e extra\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es \u00fateis a partir de texto.\n                        Ele foi concebido para ser executado na nuvem, escalar rapidamente e ser f\u00e1cil de usar.\n                        Ele integra muitas ferramentas de minera\u00e7\u00e3o de texto e de processamento de linguagem\n                        natural, que pode ser acessado atrav\u00e9s de uma interface de f\u00e1cil uso na Web, onde voc\u00ea pode\n                        gerenciar documentos, corpora e interagir com a an\u00e1lise / visualiza\u00e7\u00f5es.\n\n                        Como sua principal caracter\u00edstica, voc\u00ea pode visualizar a an\u00e1lise como tags de\n                        parte-de-fala, estat\u00edsticas de freq\u00fc\u00eancia de palavra e outras informa\u00e7\u00f5es \u00fateis. Ele tamb\u00e9m\n                        oferece uma pesquisa de texto completo em sua corpora para que voc\u00ea possa facilmente\n                        encontrar informa\u00e7\u00f5es e, em seguida, visualizar a sua an\u00e1lise.\n                    \n                    \n                        Dekstra - Processador de Linguagem Natural de Dom\u00ednio Jur\u00eddico\n                    \n                    \n                        O Dekstra \u00e9 uma extens\u00e3o do PyPLN, ferramenta de processamento de linguagem natural,\n                        espec\u00edfica para dom\u00ednio jur\u00eddico.\n                    \n                \n        \n    \n\n    \n        \n            \n                \n                \n                    \n                        Media Cloud Brasil\n                    \n                    \n                        \u00c9 uma plataforma de dados aberto que permite aos pesquisadores responder quest\u00f5es\n                        quantitativas sobre o conte\u00fado dos meios de comunica\u00e7\u00e3o on-line. O uso do MediaCloud Brasil\n                        \u00e9 proposto a pesquisadores, cr\u00edticos de jornalismo e cidad\u00e3os interessados \u200bem examinar como\n                        as fontes de m\u00eddia cobrem as hist\u00f3rias.\n                        Media Cloud is an open source, open data platform that allows researchers to answer\n                        quantitative questions about the content of online media. Using Media Cloud, researchers,\n                        journalism critics and interested citizens can examine what media sources cover which\n                        stories, what language different media outlets use in conjunction with different stories,\n                        and how stories spread from one media outlet to another.\n                    \n                \n        \n    \n\n    \n        \n            \n                \n                \n                    \n                        Metabanco Jur\u00eddico\n                    \n                    \n                        \u00c9 um projeto pioneiro que se traduz em um grande banco de dados manipul\u00e1vel onde est\u00e3o\n                        armazenadas informa\u00e7\u00f5es contidas em decis\u00f5es judiciais, andamentos processuais, di\u00e1rios\n                        oficiais e nos pr\u00f3prios bancos de dados dos Tribunais de todo o pa\u00eds. A ideia \u00e9\n                        disponibilizar para o p\u00fablico em geral ferramentas capazes de gerar relat\u00f3rios, an\u00e1lises,\n                        visualiza\u00e7\u00f5es e pesquisas, desde as mais simples \u00e0s mais sofisticadas, de forma r\u00e1pida,\n                        inteligente e simplificada mediante interface web. Sendo assim, quest\u00f5es b\u00e1sicas como\n                        \u201cqual o perfil dos lit\u00edgios no brasil\u201d e \u201cqual o perfil dos litigantes\u201d ou mais complexas\n                        como \u201cqual a chance de obter \u00eaxito em determinada a\u00e7\u00e3o judicial\u201d poder\u00e3o ser respondidas de\n                        forma inteleg\u00edvel. Al\u00e9m disso, compara\u00e7\u00f5es regionais poder\u00e3o ser executadas de forma\n                        din\u00e2mica e visual atrav\u00e9s da p\u00e1gina web Justice Cloud, que \u00e9 um subprojeto agregado ao MBJ\n                        onde s\u00e3o disponibilizadas informa\u00e7\u00f5es de processos judiciais georreferenciados em grandes\n                        mapas de calor e de distribui\u00e7\u00e3o. Em poucas palavras, \u00e9 uma base de dados riqu\u00edssima que\n                        possibilita uma s\u00e9rie de investiga\u00e7\u00f5es quantitativas e anal\u00edticas relacionadas ao Poder\n                        que vem assumindo, cada vez mais, atua\u00e7\u00e3o de maior import\u00e2ncia no Brasil, sobretudo na\n                        articula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas.\n                        O MBJ \u00e9 mais que um super banco de dados, \u00e9 fruto da parceria institucional da EMAp/FGV com\n                        diversas cortes de justi\u00e7a da federa\u00e7\u00e3o, o que reafirma o compromisso que Escola tem em\n                        contribuir no desenvolvimento de pesquisas de alta qualidade acad\u00eamica para trazer solu\u00e7\u00f5es\n                        \u00e0 sociedade.\n                    \n                \n        \n    \n\n\n    \n        \n            \n                \n                \n                    \n                        Supremo em N\u00fameros\n                    \n                    \n                        O Supremo em N\u00fameros nasce da iniciativa da Escola de Direito da Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas -\n                        FGV Direito Rio - em parceria com a Escola de Matem\u00e1tica Aplicada - FGV/EMAp. O objetivo do\n                        projeto \u00e9 fundamentar, a partir desses dados, as discuss\u00f5es sobre natureza, fun\u00e7\u00e3o e\n                        impacto da atua\u00e7\u00e3o do Supremo Federal Tribunal - mais alta corte de justi\u00e7a do pa\u00eds -  na\n                        democracia brasileira, assim como orientar a constru\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas para o pr\u00f3prio\n                        Poder Judici\u00e1rio.\n                        A ideia \u00e9 explorar um banco de dados do STF com mais de 1,2 milh\u00e3o de processos, quase\n                        14 milh\u00f5es de andamentos, 240 mil advogados, 1 milh\u00e3o de partes e mais de 370 mil decis\u00f5es,\n                        de 1998 at\u00e9 os dias atuais. O Supremo em N\u00fameros j\u00e1 lan\u00e7ou dois relat\u00f3rios. O primeiro teve\n                        como tema a apresenta\u00e7\u00e3o e a compreens\u00e3o do \u201cm\u00faltiplo supremo\u201d, enquanto que o segundo foca\n                        a dimens\u00e3o do \u201csupremo m\u00faltiplo\u201d, ou seja, os \u201c27 supremos\u201d da federa\u00e7\u00e3o, que podem ser\n                        caracterizados quando da an\u00e1lise das rela\u00e7\u00f5es de cada unidade federativa com o STF.\n                    \n                \n        \n    \n\n    \n        \n            \n                \n                \n                    \n                        Decis\u00f5es do Supremo por leis citadas\n                    \n                    \n                        O escopo deste projeto \u00e9 um estudo mais aprofundado das decis\u00f5es do Supremo Tribunal\n                        Federal. Trata-se de uma an\u00e1lise sem\u00e2ntica dos votos proferidos pelos ministros cita\u00e7\u00f5es das\n                        leis. No v\u00eddeo, \u00e9 apresentada a din\u00e2mica das decis\u00f5es do STF conforme as datas de publica\u00e7\u00e3o\n                        das mesmas. Cada circulo azul ou amarelo \u00e9 uma decis\u00e3o. As decis\u00f5es encontram-se agrupadas\n                        por estado da federa\u00e7\u00e3o (estado em que cada processo se originou). Os c\u00edrculos azuis s\u00e3o\n                        decis\u00f5es que n\u00e3o citam a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e os c\u00edrculos amarelos s\u00e3o decis\u00f5es citando\n                        a CF. Nesta anima\u00e7\u00e3o \u00e9 mostrado apenas um per\u00edodo de aproximadamente 10 anos, no qual\n                        pode-se observar a crescente predomin\u00e2ncia de decis\u00f5es de car\u00e1ter constitucional a partir da\n                        entrada em vigor da constitui\u00e7\u00e3o de 1988. Esta anima\u00e7\u00e3o n\u00e3o pretende explicar o porqu\u00ea deste\n                        fen\u00f4meno, apenas ressalt\u00e1-lo. Uma an\u00e1lise mais profunda do texto das decis\u00f5es \u00e0 luz da\n                        hist\u00f3ria recente do STF, \u00e9 necess\u00e1ria para explicar esta mudan\u00e7a de comportamento.\n                    \n                \n        \n    \n\n\n    \n        \n            \n                \n                \n                    \n                        Banco de Peti\u00e7\u00f5es Jur\u00eddicas\n                    \n                    \n                        Banco de dados com pe\u00e7as judiciais para an\u00e1lise sem\u00e2ntica e an\u00e1lise de probabilidade de\n                        \u00eaxito judicial. An\u00e1lise das falas dos ministros no processo do mensal\u00e3o. Em 2012 o Brasil\n                        assistiu um julgamento hist\u00f3rico no Supremo Tribunal Federal: a A\u00e7\u00e3o Penal n\u00ba 470,\n                        mais conhecida como \u201cprocesso do Mensal\u00e3o\u201d, que trata da compra de votos de deputados para\n                        aprova\u00e7\u00e3o de projetos do governo federal. O objetivo central  \u00e9 tra\u00e7ar um perfil de voto e\n                        comportamento dos ministros relatores e revisores, a partir de aplica\u00e7\u00f5es de an\u00e1lises\n                        estat\u00edsticas e lingu\u00edsticas tais como avalia\u00e7\u00e3o de n-gramas, clusters e classes gramaticais\n                        e lexicais. Os resultados preliminares apontam para uma alta correla\u00e7\u00e3o discursiva entre\n                        os votos coerentes com uma posi\u00e7\u00e3o j\u00e1 permitindo delinear um perfil de comportamento\n                        para os ministros.\n                    \n                \n        \n    \n\n    \n        \n            \n                \n                \n                    \n                        Georreferenciamento de Processos Judiciais\n                    \n                    \n                        Georreferenciamento de Processos Judiciais Georreferenciamento de Processos Judiciais\n                        Georreferenciamento de Processos Judiciais Georreferenciamento de Processos Judiciais\n                        Georreferenciamento de Processos Judiciais Georreferenciamento de Processos Judiciais\n                    \n                \n        \n    \n\n\n    \n        \n            \n                \n                    Mapas de volume de processos judiciais\n                \n                \n                    Mapas de volume de processos judiciais Mapas de volume de processos judiciais\n                    Mapas de volume de processos judiciais Mapas de volume de processos judiciais\n                    Mapas de volume de processos judiciais Mapas de volume de processos judiciais\n                    Mapas de volume de processos judiciais Mapas de volume de processos judiciais\n                    Mapas de volume de processos judiciais Mapas de volume de processos judiciais\n                \n            \n            \n                \n        \n    \n\n    \n        \n            \n                \n                \n                    \n                        Georreferenciamento de processos judiciais\n                    \n                    \n                        Georreferenciamento de processos judiciais Georreferenciamento de processos judiciais\n                        Georreferenciamento de processos judiciais Georreferenciamento de processos judiciais\n                        Georreferenciamento de processos judiciais Georreferenciamento de processos judiciais\n                        Georreferenciamento de processos judiciais Georreferenciamento de processos judiciais\n                        Georreferenciamento de processos judiciais Georreferenciamento de processos judiciais\n                    \n                \n        \n    \n\n    \n        \n            \n                \n                    Modelagem de Lit\u00edgio de Consumo\n                \n                \n                    Modelagem de Lit\u00edgio de Consumo Modelagem de Lit\u00edgio de Consumo\n                    Modelagem de Lit\u00edgio de Consumo Modelagem de Lit\u00edgio de Consumo\n                    Modelagem de Lit\u00edgio de Consumo Modelagem de Lit\u00edgio de Consumo\n                    Modelagem de Lit\u00edgio de Consumo Modelagem de Lit\u00edgio de Consumo\n                    Modelagem de Lit\u00edgio de Consumo Modelagem de Lit\u00edgio de Consumo\n                \n            \n            \n                \n        \n    \n\n    \n        \n            \n                \n                \n                    \n                        Estudo de padr\u00f5es de decis\u00f5es do Ministro do Supremo Tribunal Federal\n                    \n                    \n                        Estudo de padr\u00f5es de decis\u00f5es do Ministro do Supremo Tribunal Federal\n                        Estudo de padr\u00f5es de decis\u00f5es do Ministro do Supremo Tribunal Federal\n                        Estudo de padr\u00f5es de decis\u00f5es do Ministro do Supremo Tribunal Federal\n                        Estudo de padr\u00f5es de decis\u00f5es do Ministro do Supremo Tribunal Federal\n                        Estudo de padr\u00f5es de decis\u00f5es do Ministro do Supremo Tribunal Federal\n                        Estudo de padr\u00f5es de decis\u00f5es do Ministro do Supremo Tribunal Federal\n                    \n                \n        \n    \n\n    \n        \n            \n                \n                      An\u00e1lise de Discurso do mensal\u00e3o\n                \n                \n                      An\u00e1lise de Discurso do mensal\u00e3o   An\u00e1lise de Discurso do mensal\u00e3o\n                        An\u00e1lise de Discurso do mensal\u00e3o   An\u00e1lise de Discurso do mensal\u00e3o\n                          An\u00e1lise de Discurso do mensal\u00e3o   An\u00e1lise de Discurso do mensal\u00e3o\n                            An\u00e1lise de Discurso do mensal\u00e3o   An\u00e1lise de Discurso do mensal\u00e3o\n                              An\u00e1lise de Discurso do mensal\u00e3o   An\u00e1lise de Discurso do mensal\u00e3o\n                \n            \n            \n                \n        \n    \n\n    \n        \n            \n                \n                \n                    \n                        Modelagem de Epidemias\n                    \n                    \n                        Modelagem de Epidemias Modelagem de Epidemias Modelagem de Epidemias\n                        Modelagem de Epidemias Modelagem de Epidemias Modelagem de Epidemias\n                        Modelagem de Epidemias Modelagem de Epidemias Modelagem de Epidemias\n                        Modelagem de Epidemias Modelagem de Epidemias Modelagem de Epidemias\n                        Modelagem de Epidemias Modelagem de Epidemias Modelagem de Epidemias\n                    \n                \n        \n    \n\n    \n        \n            \n                \n                      Zang\u00f5es\n                \n                \n                      An\u00e1lise de Discurso do mensal\u00e3o   An\u00e1lise de Discurso do mensal\u00e3o\n                        An\u00e1lise de Discurso do mensal\u00e3o   An\u00e1lise de Discurso do mensal\u00e3o\n                          An\u00e1lise de Discurso do mensal\u00e3o   An\u00e1lise de Discurso do mensal\u00e3o\n                            An\u00e1lise de Discurso do mensal\u00e3o   An\u00e1lise de Discurso do mensal\u00e3o\n                              An\u00e1lise de Discurso do mensal\u00e3o   An\u00e1lise de Discurso do mensal\u00e3o", 
      "tags": "", 
      "loc": "/projetos.html", 
      "title": "Projetos"
    }, 
    {
      "text": "O NAMD presta servi\u00e7os, sistemas computacionais e tecnologia de ponta, nas \u00e1reas jur\u00eddca, sa\u00fade p\u00fablica e de Web. Sem descuidar do incentivo \u00e0 pesquisa pura, procura sempre relacionar as atividades acad\u00eamicas e cient\u00edficas \u00e0s demandas e necessidades de investidores e parceiros.\n\nPython\nPython is a programming language. It was conceived to run in the cloud, scale quickly and be easy to use. It integrates\nmany text mining and natural language processing tools, which can be acessed via an easy-to-use Web interface,\nwhere you can manage documents, corpora and interact with its analysis/visualizations.\nAs its main feature, you can visualize analysis like part-of-speech tags, word frequency statistics and other useful\ninformation. It also offers a full-text search on your corpora so you can easily find information and then visualize\nits analysis.\n\n\nPyPLN\nPyPLN is a platform for processing and extracting useful information from text. It was conceived to run in the cloud,\nscale quickly and be easy to use. It integrates many text mining and natural language processing tools, which can be\nacessed via an easy-to-use Web interface, where you can manage documents, corpora and interact with\nits analysis/visualizations.\nAs its main feature, you can visualize analysis like part-of-speech tags, word frequency statistics and other useful\ninformation. It also offers a full-text search on your corpora so you can easily find information and then visualize\nits analysis.\n\n\nServi\u00e7os P\u00fablicos\nProjeto em conjunto com o Direito Rio(FGV), visando a diminui\u00e7\u00e3o de lit\u00edgios contra concession\u00e1ria de servi\u00e7os p\u00fablicos do Rio de Janeiro.\nProjeto em conjunto com o Direito Rio(FGV), visando mostrar as rela\u00e7\u00f5es no Supremos Tribunal Federal\nProjeto em conjunto com o Direito Rio(FGV), visando mostrar as rela\u00e7\u00f5es entre as decis\u00f5es e as leis citadas no Supremos Tribunal Federal\n(\u00daltima atualiza\u00e7\u00e3o: dezembro de 2013)", 
      "tags": "", 
      "loc": "/servicos.html", 
      "title": "Servi\u00e7os"
    }, 
    {
      "text": "O NAMD possui equipamentos e recursos audiovisuais, salas climatizadas e ambientes especiais, que permitem a realiza\u00e7\u00e3o\nde workshops, videoconfer\u00eancias, simula\u00e7\u00e3o de sistemas, modelos, etc.\nO NAMD comporta salas de desenvolvimento de projetos e tecnologia em Aprendizado de M\u00e1quina, duas salas de\npesquisadores, uma sala de groupware - que conta com uma estrutura para pesquisas e um laborat\u00f3rio compartilhado com a\nEMAp para alunos de inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica.", 
      "tags": "", 
      "loc": "/infraestrutura.html", 
      "title": "Infraestrutura"
    }, 
    {
      "text": "O NAMD possui equipamentos e recursos audiovisuais, salas climatizadas e ambientes especiais, que permitem a\nrealiza\u00e7\u00e3o de workshops, videoconfer\u00eancias, simula\u00e7\u00e3o de sistemas, modelos, etc.\nO NAMD comporta salas de desenvolvimento de projetos e tecnologia em Aprendizado de M\u00e1quina, duas salas de\npesquisadores, uma sala de groupware - que conta com uma estrutura para pesquisas e um laborat\u00f3rio compartilhado\ncom a EMAp para alunos de inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica.", 
      "tags": "", 
      "loc": "/historico.html", 
      "title": "Hist\u00f3rico"
    }, 
    {
      "text": "Artigos completos publicados em peri\u00f3dicos\nCODE\u00c7O, C. T. ; CODE\u00c7O, C. T. ; COELHO, F. C. . Modelagem de Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis. Oecologia Australis, v. 1, p. 99-109, 2012.\nCODE\u00c7O, C. T. ; CODE\u00c7O, C. T. ; Cordeiro, JS ; WEISS, Arthur ; CRUZ, O.G. ; COELHO, F. C. ; LUZ, P. M. ; STRUCHINER, C. J. ; Barros, FR . The epidemic wave of influenza A (H1N1) in Brazil, 2009. Cadernos de Sa\u00fade P\u00fablica (ENSP. Impresso), v. 28, p. 1325-1336, 2012.\nCOELHO, F. C. ; Code\u00e7o, Cl\u00e1udia Torres ; Gomes, M. Gabriela M. . A Bayesian Framework for Parameter Estimation in Dynamical Models. Plos One, v. 6, p. e19616, 2011.\nTEIXEIRA, Renata Cristina ; SOUZA, RENATO ROCHA . O uso das informa\u00e7\u00f5es contidas em documentos de patentes nas pr\u00e1ticas de Intelig\u00eancia Competitiva:apresenta\u00e7\u00e3o de um estudo das patentes da UFMG. PERSPECT CIENC INF, v. 1, p. 106-125, 2013.\nSOUZA, Renato Rocha ; TUDHOPE, Douglas ; ALMEIDA, Maur\u00edcio Barcellos . Towards a taxonomy of KOS: Dimensions for evaluating Knowledge Organization Systems. Knowledge Organization, v. 39, p. 179-192, 2012.\nLIMA, Izabel Fran\u00e7a ; SOUZA, Renato Rocha ; DIAS, Guilherme Ata\u00edde . Interatividade e Usabilidade nas Bibliotecas Digitais no Processo Ensino-Aprendizagem. Datagramazero (Rio de Janeiro), v. 13, p. 3, 2012.\nALMEIDA, Maur\u00edcio Barcellos ; CEND\u00d3N, Beatriz Valadares ; SOUZA, Renato Rocha . Metodologia para implanta\u00e7\u00e3o de programas de preserva\u00e7\u00e3o de documentos digitais a longo prazo. Encontros Bibli, v. 17, p. 103-130, 2012.\nSILVA, EDSON MARCHETTI DA ; SOUZA, Renato Rocha . INFORMATION RETRIEVAL SYSTEM USING MULTIWORDS EXPRESSIONS (MWE) AS DESCRIPTORS. Revista de Gest\u00e3o da Tecnologia e Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o (Online), v. 9, p. 197-212, 2012.\nDE MELLO, Heliana Ribeiro ; SOUZA, Renato Rocha . A linguagem da ci\u00eancia: prospec\u00e7\u00e3o de dados baseados em corpora. Anais do I STIS - Semin\u00e1rios Te\u00f3ricos Interdisciplinares do SEMIOTEC, v. 1, p. 1-19, 2012.\nALMEIDA, Maur\u00edcio Barcellos ; SOUZA, Renato Rocha ; FONSECA, Frederico Torres . Semantics In The Semantic Web: A Critical Evaluation. Knowledge Organization, v. 38, p. 187-203, 2011.\nAGANETTE, Elisangela Cristina ; ALVARENGA, Lidia ; SOUZA, Renato Rocha . Elementos constitutivos do conceito de Taxonomia. Informa\u00e7\u00e3o & sociedade (UFPB. Online), v. 20, p. 77-23, 2011.\nALMEIDA, Maur\u00edcio Barcellos ; SOUZA, Renato Rocha . Avalia\u00e7\u00e3o do espectro sem\u00e2ntico de instrumentos para organiza\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o 10.5007/1518-2924.2011v16n31p25. Encontros Bibli, v. 16, p. 25-50, 2011.\nALVARENGA NETO, Rivadavia Correa Drummond de ; CHOO, Chun Wei ; SOUZA, Renato Rocha ; SAGOT, R. . Social Media in The Business Environment. Dom (Funda\u00e7\u00e3o Dom Cabral), v. Specia, p. 95-102, 2011.\n\n\nTrabalhos completos publicados em anais de congressos\nCOELHO, F. C. ; CODE\u00c7O, C. T. ; Souza, R. R. . Towards an Ontology for Mathematical Modeling with Application to Epidemiology. In: 12th International ISKO Conference - Categories, Relations and Contexts in Knowledge Organization, 2012, Mysore. Proceedings of the 12th International ISKO Conference - Categories, Relations and Contexts in Knowledge Organization. W\u00fcrzburg: Ergon-Verlag, 2012. v. 13. p. 138-144.\nSouza, R. R. ; COELHO, F. C. ; Higuchi, S. ; SILVA, D. L. . The CPDOC Semantic Portal: Applying semantic and knowledge organization systems to the Brazilian contemporary history domain. In: 12th International ISKO Conference, 2012, Mysore. Categories, Contexts and Relations In Knowledge Organization. Wurzb\u00fcrg: Ergon-Verlag, 2012. v. 13. p. 262-266.\nCoelho, Fl\u00e1vio Code\u00e7o ; Souza, R. R. ; CHADA, D. M. . Information Mining in Visualization of Data from the Brazilian Supreme Court (STF): A case Study. In: 12th International ISKO Conference, 2012, Mysore. Categories, Context and Relation in Knowledge Organization. W\u00fcrzburg: Ergon-Verlag, 2012. v. 13. p. 320-325.\nSouza, R. R. ; Higuchi, S. ; Rademaker, A. ; S\u00e1, A.M. ; COELHO, F. C. ; Moacyr A.H.B. da Silva . Portal Sem\u00e2ntico do CPDOC. In: IV Encontro de Bases de Dados Sobre Informa\u00e7\u00f5es Arquiv\u00edsticas, 2011, Rio de Janeiro. IV Encontro de Bases de Dados Sobre Informa\u00e7\u00f5es Arquiv\u00edsticas, 2011.\nMesquita, Luiz Ant\u00f4nio Lopes ; SOUZA, RENATO ROCHA ; PORTO, Renata Maria Abrantes Baracho . Caracteriza\u00e7\u00e3o de teses de oito \u00e1reas de conhecimento: uma an\u00e1lise para o desempenho de indexa\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica atrav\u00e9s de sintagmas nominais. In: ENANCIB 2013, 2013, Florian\u00f3polis. Anais do XIV Enancib. Florian\u00f3polis: Editora da UFSC, 2013. v. 1. p. 1-1.\nTEIXEIRA, Joice Rodrigues ; SOUZA, RENATO ROCHA . Convers\u00e3o de Tesauro em Ontologias: um estudo explorat\u00f3rio. In: ENANCIB 2013, 2013, Florian\u00f3polis. Anais do XIV Enancib. Florian\u00f3polis: Editora da UFSC, 2013. v. 1. p. 1-1.\nSILVA, Daniela Lucas da ; SOUZA, RENATO ROCHA . Representa\u00e7\u00e3o de documentos multim\u00eddia: dos metadados \u00e0s anota\u00e7\u00f5es sem\u00e2nticas. In: ENANCIB 2013, 2013, Florian\u00f3polis. Anais do XIV Enancib. Florian\u00f3polis: Editora da UFSC, 2013. v. 1. p. 1.\nSILVA, Edson Marchetti ; SOUZA, Renato Rocha . System of Information Retrieval by Searching Compared, Using as Descriptors Multiwords Expressions Obtained Using a Technique that Evaluates the Structure of the Document. In: 9th CONTECSI International Conference on Information Systems andTechnology Management, 2012, S\u00e3o Paulo. Anais do 9th CONTECSI. S\u00e3o Paulo: Editora da USP, 2012. v. 1.\nCOELHO, Fl\u00e1vio Code\u00e7o ; CODECO, C. T. ; SOUZA, Renato Rocha . Towards an Ontology for Mathematical Modeling with Application to Epidemiology.. In: 12th International ISKO Conference - Categories, Relations and Contexts in Knowledge Organization, 2012, Mysore. Proceedings of the 12th International ISKO Conference - Categories, Relations and Contexts in Knowledge Organization. W\u00fcrzburg: Ergon-Verlag, 2012. v. 13. p. 138-144.\nSOUZA, Renato Rocha ; COELHO, Fl\u00e1vio Code\u00e7o ; SILVA, Daniela Lucas da ; HIGUCHI, Suemi . The CPDOC Semantic Portal: Applying semantic and knowledge organization systems to the Brazilian contemporary history domain. In: 12th International ISKO Conference - Categories, Relations and Contexts in Knowledge Organization, 2012, Mysore. Proceedings of the 12th International ISKO Conference - Categories, Relations and Contexts in Knowledge Organization. W\u00fcrzburg: Ergon-Verlag, 2012. v. 13. p. 262-267.\nCOELHO, Fl\u00e1vio Code\u00e7o ; SOUZA, Renato Rocha ; CERDEIRA, Pablo Camargo ; CHADA, Daniel Magalh\u00e3es . Information Mining in Visualization of Data from the Brazilian Supreme Court (STF): A case Study. In: 12th International ISKO Conference - Categories, Relations and Contexts in Knowledge Organization, 2012, Mysore. Proceedings of the 12th International ISKO Conference - Categories, Relations and Contexts in Knowledge Organization. W\u00fcrzburg: Ergon-Verlag, 2012. v. 13. p. 320-326.\n\n\nResumos publicados em anais de congressos\nPAIXAO, C. A. ; COELHO, F. C. . Bitstring Model for Resitance in Aedes Aegypti. In: 4th conference on computational and mathematical population dynamics, 2013, Taiyuan, Shanxi Province. The Fourth Conference on Computational and Mathematical Population Dynamics, 2013. v. 1. p. 40-40.\nCOELHO, F. C. ; Souza, R. R. ; PAIXAO, C. A. . Unraveling Law Usage Patterns using Temporal Networks . In: Temporal and Dynamic Networks: From Data to Models, 2013, Copenhagen. NetSci2013 Satellite Meeting Temporal and Dynamic Networks: Data to Models. Copenhagen, 2013. v. 1. p. 25-25.\nPAIXAO, C. A. ; Coelho, Fl\u00e1vio Code\u00e7o . Scaling the computation of matrix population models with bitstrings.. In: Mathematical Methods and Modeling of Biophysical Phenomena, 2013, Cabo Frio. Mathematical Methods and Modeling of Biophysical Phenomena, 2013.\nSOUZA, RENATO ROCHA ; SILVA, Daniela Lucas da ; ALMEIDA, Maur\u00edcio Barcellos ; MENDON\u00c7A, Fabricio Martins . Ontologias para descri\u00e7\u00e3o de recursos multim\u00eddia: uma proposta para o CPDOC-FGV. In: 5\u00ba Semin\u00e1rio de Pesquisas em Ontologias do Brasil / 7\u00ba International Workshop on Metamodels, Ontologies, Semantic Technologies, 2012, Recife. Anais do 5\u00ba Semin\u00e1rio de Pesquisas em Ontologias do Brasil / 7\u00ba International Workshop on Metamodels, Ontologies, Semantic Technologies. Recife, PE: Editora da UFPE, 2012. v. 1.\n\n\nResumos expandidos publicados em anais de congressos\nMELO, H. ; Coelho, Fl\u00e1vio Code\u00e7o ; PAIXAO, C. A. ; Souza, R. R. ; RASO, T. . Lexical Category Distribution in a Spontaneous Speech Corpus of Brazilian Portuguese. In: 5th Conference on Quantitative Investigations in Theoretical Linguistics, 2013, Leuven. Anals of the 5th Conference on Quantitative Investigations in Theoretical Linguistics, 2013.\nMELO, H. ; PAIXAO, C. A. ; Coelho, Fl\u00e1vio Code\u00e7o ; Souza, R. R. . Distribution of modality markers in Brazilian Portuguese spontaneous speech. In: 5th Conference on Quantitative Investigations in Theoretical Linguistics, 2013, Leuven. Annals of the 5th Conference on Quantitative Investigations in Theoretical Linguistics, 2013.\nPAIXAO, C. A. ; Coelho, Fl\u00e1vio Code\u00e7o ; MELO, H. ; AMIEIRO, F. . Prospec\u00e7\u00e3o textual com aporte estat\u00edstico. In: 58\u00aa Reuni\u00e3o Anual da Regi\u00e3o Brasileira da Sociedade Internacional de Biometria (RBras) e o 15 Simp\u00f3sio de Estat\u00edstica Aplicada \u00e0 Experimenta\u00e7\u00e3o Agron\u00f4mica, 2013, Campina Grande. 58\u00aa Reuni\u00e3o Anual da Regi\u00e3o Brasileira da Sociedade Internacional de Biometria (RBras) e o 15 Simp\u00f3sio de Estat\u00edstica Aplicada \u00e0 Experimenta\u00e7\u00e3o Agron\u00f4mica, 2013.\nLIMA, Izabel Fran\u00e7a ; SOUZA, RENATO ROCHA ; DIAS, Guilherme Ata\u00edde . Avalia\u00e7\u00e3o de Usabilidade Aplicada na Biblioteca Virtual em Sa\u00fade. In: XVII Semin\u00e1rio Nacional de Bibliotecas Universit\u00e1rias - SNBU, 2012, Gramado. Anais do XVII SNBU.. Porto Alegre: UFRGS, 2012. v. 1. p. 1-4.\nSILVA, Daniela Lucas da ; SOUZA, RENATO ROCHA . Vocabul\u00e1rios e metadados para descri\u00e7\u00e3o de recursos multim\u00eddia: uma perspectiva de organiza\u00e7\u00e3o e representa\u00e7\u00e3o do conhecimento no espa\u00e7o digital. In: XIII Encontro Nacional de Pesquisa em Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o - ENANCIB, 2012, Rio de Janeiro. Anais Digitais do XIII ENANCIB. Rio de Janeiro: Fiocruz, 2012. v. 1. p. 1-7.\nALMEIDA, Maur\u00edcio Barcellos ; MENDON\u00c7A, Fabricio Martins ; SILVA, Daniela Lucas da ; SOUZA, RENATO ROCHA . Extra\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica de termos candidatos \u00e0s ontologias: um estudo de caso no dom\u00ednio da hemoterapia. In: 5\u00ba Semin\u00e1rio de Pesquisas em Ontologias do Brasil / 7\u00ba International Workshop on Metamodels, Ontologies, Semantic Technologies, 2012, Recife. Anais do 5\u00ba Semin\u00e1rio de Pesquisas em Ontologias do Brasil / 7\u00ba International Workshop on Metamodels, Ontologies, Semantic Technologies. Recife, PE: Editora da UFPE, 2012. v. 1.\nSOUZA, Renato Rocha ; HIGUCHI, Suemi ; SILVA, Daniela Lucas da . Desenvolvimento de Ontologias para o Portal Sem\u00e2ntico do CPDOC. In: IV Semin\u00e1rio de Pesquisa em Ontologias do Brasil (ONTOBRAS) /VI International Workshop on Metamodels, Ontologies and Semantic Technologies (MOST), 2011, Gramado. CEUR Workshop Proceedings. Dinamarca: CEUR Workshop Proceedings, 2011. v. 776.", 
      "tags": "", 
      "loc": "/publicacoes.html", 
      "title": "Publica\u00e7\u00f5es"
    }, 
    {
      "text": "O N\u00facleo\nO NAMD \u00e9 o N\u00facleo de An\u00e1lise e Modelagem de Dados da Escola de Matem\u00e1tica Aplicada da Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas e, desde\n2010, desenvolve pesquisa e tecnologia de ponta em Modelagem Matem\u00e1tica, Aprendizado de M\u00e1quina e Aprendizado de\nLinguagem natural.\nPara desenvolver seus projetos e suas pesquisas, o NAMD conta com a parceria de institui\u00e7\u00f5es acad\u00eamicas do Brasil\ne do exterior.\n\n\nPesquisa\nNa pesquisa, o NAMD oferece oportunidade a alunos, professores e pesquisadores, no fomento \u00e0 produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica,\npor meio de publica\u00e7\u00f5es de artigos,  projetos de inicia\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, disserta\u00e7\u00f5es de mestrado e teses de doutorado,\ne na descoberta de novas tecnologias em \u00e1reas da Aprendizado de M\u00e1quina e Modelagem Matem\u00e1tica, como nas de\nVisualiza\u00e7\u00e3o de Dados, Big Data, Ontologia, entre outras.\n\n\nInvestidores\nCom investimentos iniciais da Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas(FGV), CNPq e FAPERJ. O\nlaborat\u00f3rio vem construindo, em seus 4 anos de exist\u00eancia, uma hist\u00f3ria de projetos bem sucedidos.\nA busca incessante pela inova\u00e7\u00e3o \u00e9 o compromisso e a miss\u00e3o primordial do NAMD.\n\n\nMiss\u00e3o\nNossa miss\u00e3o \u00e9 a forma\u00e7\u00e3o e capacita\u00e7\u00e3o acad\u00eamico-cient\u00edfica de profissionais de excel\u00eancia, aptos \u00e0 utilizar a\nMatem\u00e1tica Aplicada em benef\u00edcio do melhor desempenho de suas tarefas, no mercado de trabalho. Simultaneamente,\no NAMD/FGV tem como compromisso promover pesquisa cient\u00edfica, estimular a descoberta e a produ\u00e7\u00e3o de novos\nconhecimentos e novas tecnologias em Aprendizado de M\u00e1quina e Big Data, com vistas \u00e0 otimiza\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas de apoio ao\ndesenvolvimento do setor produtivo empresarial e p\u00fablico.\n\n\nValores\nNo elenco de valores que permeiam as rotinas de a\u00e7\u00f5es e metas do NAMD est\u00e3o a integridade e respeito m\u00fatuo \u00e0\nindividualidade e diversidade de forma\u00e7\u00e3o, conceitos e culturas, entre nossos profissionias, colaboradores e parceiros.\nEntre nossos compromissos est\u00e3o: cria\u00e7\u00e3o de oportunidades de inova\u00e7\u00e3o; lealdade e  confidencialidade no interc\u00e2mbio de\ninforma\u00e7\u00f5es institucionais e gerenciais nas rela\u00e7\u00f5es Cliente/N\u00facleo.", 
      "tags": "", 
      "loc": "/quemsomos.html", 
      "title": "Quem Somos"
    }, 
    {
      "text": "O NAMD est\u00e1 localizado no pr\u00e9dio da FGV (Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas) na Praia de Botafogo, 190 - 3\u00ba andar.\nA esta\u00e7\u00e3o do metr\u00f4 mais pr\u00f3xima \u00e9 a do Flamengo.\n\n    \n        \n            \n                 Location", 
      "tags": "V\u00eddeos,Fotos", 
      "loc": "/faleconosco.html", 
      "title": "Fale Conosco"
    }, 
    {
      "text": "MediaCloud Brasil\n                                    \n                                        \u00c9 uma plataforma de dados aberto que permite aos\n                                        pesquisadores responder quest\u00f5es quantitativas sobre o conte\u00fado dos meios\n                                        de comunica\u00e7\u00e3o on-line. O uso do MediaCloud Brasil \u00e9 proposto a\n                                        pesquisadores, cr\u00edticos de jornalismo e cidad\u00e3os interessados \u200bem examinar\n                                        como as fontes de m\u00eddia cobrem as hist\u00f3rias.\n                                    \n                                    \n                                        Saiba mais\n                                    \n                                \n                                \n                                    \n                            \n                        \n                    \n\n                    \n                        \n                            \n                                \n                                    PyPLN\n                                    \n                                        PyPLN \u00e9 uma plataforma para processamento e extra\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es \u00fateis a\n                                        partir de texto. Ele foi concebido para ser executado na nuvem, escalar\n                                        rapidamente e ser f\u00e1cil de usar.\n                                        Ele integra muitas ferramentas de minera\u00e7\u00e3o de texto e de processamento de\n                                        linguagem natural, que pode ser acessado atrav\u00e9s de uma interface de f\u00e1cil\n                                        uso na Web, onde voc\u00ea pode gerenciar documentos, corpora e interagir com a\n                                        an\u00e1lise / visualiza\u00e7\u00f5es.\n                                    \n                                    \n                                        Saiba mais\n                                    \n                                \n                                \n                                    \n                            \n                        \n                    \n\n                    \n                        \n                            \n                                \n                                    Metabanco Juridico\n                                    \n                                        \u00c9 um projeto pioneiro que se traduz em um grande banco de dados manipul\u00e1vel\n                                        onde est\u00e3o armazenadas informa\u00e7\u00f5es contidas em decis\u00f5es judiciais,\n                                        andamentos processuais, di\u00e1rios oficiais e nos pr\u00f3prios bancos de dados dos\n                                        Tribunais de todo o pa\u00eds. A ideia \u00e9 disponibilizar para o p\u00fablico em geral\n                                        ferramentas capazes de gerar relat\u00f3rios, an\u00e1lises, visualiza\u00e7\u00f5es e\n                                        pesquisas, desde as mais simples \u00e0s mais sofisticadas, de forma r\u00e1pida,\n                                        inteligente e simplificada mediante interface web.Extra\u00e7\u00e3o e\n                                        Georreferenciamento de informa\u00e7\u00f5es de Redes Sociais\n                                    \n                                    \n                                        Saiba mais\n                                    \n                                \n                                \n                                    \n                            \n                        \n                    \n\n                    \n                        \n                            \n                                \n                                    EMAp pontua import\u00e2ncia da integra\u00e7\u00e3o de dados no MP/RJ\n                                    \n                                        A Escola de Matem\u00e1tica Aplicada da FGV participou no dia 04 de dezembro do\n                                        lan\u00e7amento do Projeto Integra\u00e7\u00e3o no audit\u00f3rio do Minist\u00e9rio P\u00fablico\n                                        Estadual. A iniciativa prev\u00ea a atua\u00e7\u00e3o conjunta dos \u00f3rg\u00e3os do Sistema\n                                        Estadual de Defesa do Consumidor, com o objetivo de efetivar e garantir a\n                                        prote\u00e7\u00e3o dos direitos dos consumidores no estado.\n                                    \n                                    \n                                        Saiba mais\n                                    \n                                \n                                \n                                    \n                            \n                        \n                    \n\n                \n                    \u2039\n                    \u203a\n            \n        \n     \n\n\n\n\n\n\n    \n\n        \n            \n                \u00daltimas Not\u00edcias!\n            \n\n        \n\n    \n\t        15-12-2013\n\t\t\u00a0\n\t\tEMAp pontua import\u00e2ncia da integra\u00e7\u00e3o de dados no MP/RJ\n\t    \n            \n\t        13-12-2013\n\t\t\u00a0\n\t\tTermo de Colabora\u00e7\u00e3o entre Instituto Iguarap\u00e9 e NAMD\n\t    \n            \n\t        10-12-2013\n\t\t\u00a0\n\t\tConv\u00eanio TJRJ e EMAp/FGV", 
      "tags": "Namd,EMAp,FGV", 
      "loc": "/index.html", 
      "title": "NAMD - N\u00facleo de An\u00e1lise e Modelagem de Dados"
    }, 
    {
      "text": "", 
      "tags": "V\u00eddeos,Fotos", 
      "loc": "/videos.html", 
      "title": "V\u00eddeos"
    }, 
    {
      "text": "Na segunda-feira, 5 de agosto, no audit\u00f3rio da Sede do NUDECON (N\u00facleo de Defesa do Consumidor), representantes da Escola de Matem\u00e1tica Aplicada da FGV - EMAp - participaram da 1\u00aa reuni\u00e3o do \u201cProjeto Integra\u00e7\u00e3o Defesa do Consumidor RJ\u201d, cujo objetivo \u00e9 promover e fomentar a integra\u00e7\u00e3o e o di\u00e1logo entre os \u00f3rg\u00e3os com incumb\u00eancia da defesa do consumidor no Estado, permitindo, assim, a otimiza\u00e7\u00e3o dos esfor\u00e7os e a efetividade das a\u00e7\u00f5es.\nA participa\u00e7\u00e3o da Escola de Matem\u00e1tica Aplicada se d\u00e1 pela necessidade de unificar os bancos de dados dos diferentes \u00f3rg\u00e3os de defesa do consumidor no Estado do Rio de Janeiro. A EMAp ir\u00e1 orientar na concretiza\u00e7\u00e3o desse primeiro passo, que \u00e9 unir todos os dados em uma \u00fanica planilha compartilhada, capaz de j\u00e1 gerar estat\u00edsticas sobre quest\u00f5es consumeristas de atual relev\u00e2ncia.\nA ideia \u00e9 que, num segundo momento, a EMAp oriente na elabora\u00e7\u00e3o de um Projeto de Sistema \u00danico de Dados de Defesa do Consumidor do Estado do Rio de Janeiro, com os dados dos diferentes \u00f3rg\u00e3os de consumidor integrados.\nRepresentaram o MP (Minist\u00e9rio P\u00fablico) o Procurador Marcio Barra Lima e os Promotores Sidney Rosa e Christiane Freire; do Procon Estadual, participou Andr\u00e9 Paiva; da Alerj, participaram Tatiana Cristina Gon\u00e7alves e Marcella Vinhas; pela OAB (Ordem dos Advogados do Brasil), Bruno Leite de Almeida; e pela FGV (Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas), Ricardo Morishita, Isabelle Lessa, Flavio Coelho e Andr\u00e9 de Barros Oliveira.\n[[http://www.rj.gov.br/web/dpge/exibeconteudo?article-id=1710840]]", 
      "tags": "NAMD,EMAp,MP-RJ,Consumidor", 
      "loc": "/blog/unificardadosconsumidor.html", 
      "title": "EMAp orienta unifica\u00e7\u00e3o do dados de Defesa do Consumidor RJ"
    }
  ]
}