<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>FGV/EMAp (EMAp)</title><link>http://127.0.0.1:8000/</link><description></description><atom:link href="http://127.0.0.1:8000/tags/emap.xml" type="application/rss+xml" rel="self"></atom:link><language>en</language><lastBuildDate>Mon, 12 May 2014 19:39:14 GMT</lastBuildDate><generator>Nikola &lt;http://getnikola.com/&gt;</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>EMAp pontua importância da integração de dados no MP/RJ</title><link>http://127.0.0.1:8000/blog/emapmprj.html</link><dc:creator>Webmaster</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;EMAp pontua importância da integração de dados no MP/RJ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Escola de Matemática Aplicada da FGV participou no dia 04 de dezembro do lançamento do Projeto Integração no
auditório do Ministério Público Estadual. A iniciativa prevê a atuação conjunta dos órgãos do Sistema Estadual
de Defesa do Consumidor, com o objetivo de efetivar e garantir a proteção dos direitos dos consumidores no estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A participação da Escola de Matemática Aplicada se dá pela necessidade de unificar os bancos de dados dos
diferentes órgãos de defesa do consumidor no Estado do Rio de Janeiro. A EMAp irá orientar na concretização desse
primeiro passo, que é unir todos os dados em uma única planilha compartilhada, capaz de já gerar estatísticas
sobre questões consumeristas de atual relevância.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="Assinatura do termo de cooperação" src="http://projetos.pypln.org/attachments/download/90/1517587_765658083463805_813991607_n.jpg"&gt;&lt;p class="caption"&gt;EMAp destaca importância da integração de dados no MP/RJ&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;A ideia é que, num segundo momento, a EMAp oriente na elaboração de um Projeto de Sistema Único de Dados de Defesa
do Consumidor do Estado do Rio de Janeiro, com os dados dos diferentes órgãos de consumidor integrados. Em sua
fala, Isabelle Lessa, do Núcleo de Análise e Modelagem de Dados da EMAp/FGV, ressaltou a importância desse projeto
para a concretização do Sistema Estadual de Defesa do Consumidor, que até o momento era apenas de direito e não
de fato. Nesse sentido, enfatizou a extrema importância de não só concretizar o passo da unificação do dados, mas
criar um sistema único de dados do consumidor integrando os diferentes órgãos. Explica que os encontros e debates
são extremamente produtivos, mas os dados permitem gerar estatísticas que podem além de embasar o debate, nortear
de forma mais segura as ações estratégicas do sistema estadual.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>EMAp</category><category>NAMD</category><category>MP-RJ</category><category>Consumidor</category><guid>http://127.0.0.1:8000/blog/emapmprj.html</guid><pubDate>Sun, 15 Dec 2013 21:23:39 GMT</pubDate></item><item><title>Convênio TJRJ e EMAp/FGV</title><link>http://127.0.0.1:8000/blog/conveniotjrjnamd.html</link><dc:creator>Webmaster</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;O Tribunal de Justiça do Estado do Rio de Janeiro (TJRJ) e a Fundação Getúlio Vargas (FGV) assinaram  termo de cooperação técnica para a produção de estudos quanto a tipologia e causas da excessiva judicialização em matéria de consumo, o que abarrota o Judiciário fluminense. O convênio foi assinado  na última terça-feira (29), pela presidente do TJRJ, desembargadora Leila Mariano, e pelo presidente da FGV, Professor Carlos Ivan Simonsen Leal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o referido termo, a Escola de Matemática Aplicada (Emap) da FGV, com base nos dados fornecidos pelo TJRJ,  mapeará as referidas demandas, o que possibilitará a adoção de estratégias para sua redução, com o aprimoramento das atividades desempenhadas pela 1ª e 2ª instâncias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a desembargadora Leila Mariano:  “Essa parceria com uma entidade do porte da FGV, isenta, dotada de uma visão acadêmica e científica, certamente trará benefícios para todos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O convênio tem duração de cinco anos, podendo ser prorrogado, e não envolve a transferência de recursos financeiros entre os signatários.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Participaram também da assinatura do convênio o Corregedor-Geral da Justiça do Rio, desembargador Valmir de Oliveira Silva, a diretora da Emap, Professora Maria Izabel Camacho, além de magistrados e representantes da FGV.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="Assinatura do termo de cooperação" src="http://www.tjrj.jus.br/image/image_gallery?uuid=58dd928f-e42b-4831-8b92-15ab64293ac2&amp;amp;groupId=10136"&gt;&lt;p class="caption"&gt;Convênio TJ-RJ e NAMD/EMAp/FGV&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description><category>NAMD</category><category>EMAp</category><category>TJ-RJ</category><category>Dados Abertos</category><guid>http://127.0.0.1:8000/blog/conveniotjrjnamd.html</guid><pubDate>Tue, 10 Dec 2013 21:28:24 GMT</pubDate></item><item><title>EMAp orienta unificação do dados de Defesa do Consumidor RJ</title><link>http://127.0.0.1:8000/blog/unificardadosconsumidor.html</link><dc:creator>Webmaster</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Na segunda-feira, 5 de agosto, no auditório da Sede do NUDECON (Núcleo de Defesa do Consumidor), representantes da Escola de Matemática Aplicada da FGV - EMAp - participaram da 1ª reunião do “Projeto Integração Defesa do Consumidor RJ”, cujo objetivo é promover e fomentar a integração e o diálogo entre os órgãos com incumbência da defesa do consumidor no Estado, permitindo, assim, a otimização dos esforços e a efetividade das ações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A participação da Escola de Matemática Aplicada se dá pela necessidade de unificar os bancos de dados dos diferentes órgãos de defesa do consumidor no Estado do Rio de Janeiro. A EMAp irá orientar na concretização desse primeiro passo, que é unir todos os dados em uma única planilha compartilhada, capaz de já gerar estatísticas sobre questões consumeristas de atual relevância.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ideia é que, num segundo momento, a EMAp oriente na elaboração de um Projeto de Sistema Único de Dados de Defesa do Consumidor do Estado do Rio de Janeiro, com os dados dos diferentes órgãos de consumidor integrados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Representaram o MP (Ministério Público) o Procurador Marcio Barra Lima e os Promotores Sidney Rosa e Christiane Freire; do Procon Estadual, participou André Paiva; da Alerj, participaram Tatiana Cristina Gonçalves e Marcella Vinhas; pela OAB (Ordem dos Advogados do Brasil), Bruno Leite de Almeida; e pela FGV (Fundação Getúlio Vargas), Ricardo Morishita, Isabelle Lessa, Flavio Coelho e André de Barros Oliveira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[[&lt;a class="reference external" href="http://www.rj.gov.br/web/dpge/exibeconteudo?article-id=1710840"&gt;http://www.rj.gov.br/web/dpge/exibeconteudo?article-id=1710840&lt;/a&gt;]]&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>NAMD</category><category>EMAp</category><category>MP-RJ</category><category>Consumidor</category><guid>http://127.0.0.1:8000/blog/unificardadosconsumidor.html</guid><pubDate>Mon, 05 Aug 2013 22:28:24 GMT</pubDate></item></channel></rss>