<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>FGV/EMAp (TJ-RJ)</title><link>http://127.0.0.1:8000/</link><description></description><atom:link href="http://127.0.0.1:8000/tags/tj-rj.xml" type="application/rss+xml" rel="self"></atom:link><language>en</language><lastBuildDate>Mon, 12 May 2014 19:39:14 GMT</lastBuildDate><generator>Nikola &lt;http://getnikola.com/&gt;</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Convênio TJRJ e EMAp/FGV</title><link>http://127.0.0.1:8000/blog/conveniotjrjnamd.html</link><dc:creator>Webmaster</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;O Tribunal de Justiça do Estado do Rio de Janeiro (TJRJ) e a Fundação Getúlio Vargas (FGV) assinaram  termo de cooperação técnica para a produção de estudos quanto a tipologia e causas da excessiva judicialização em matéria de consumo, o que abarrota o Judiciário fluminense. O convênio foi assinado  na última terça-feira (29), pela presidente do TJRJ, desembargadora Leila Mariano, e pelo presidente da FGV, Professor Carlos Ivan Simonsen Leal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o referido termo, a Escola de Matemática Aplicada (Emap) da FGV, com base nos dados fornecidos pelo TJRJ,  mapeará as referidas demandas, o que possibilitará a adoção de estratégias para sua redução, com o aprimoramento das atividades desempenhadas pela 1ª e 2ª instâncias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a desembargadora Leila Mariano:  “Essa parceria com uma entidade do porte da FGV, isenta, dotada de uma visão acadêmica e científica, certamente trará benefícios para todos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O convênio tem duração de cinco anos, podendo ser prorrogado, e não envolve a transferência de recursos financeiros entre os signatários.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Participaram também da assinatura do convênio o Corregedor-Geral da Justiça do Rio, desembargador Valmir de Oliveira Silva, a diretora da Emap, Professora Maria Izabel Camacho, além de magistrados e representantes da FGV.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="Assinatura do termo de cooperação" src="http://www.tjrj.jus.br/image/image_gallery?uuid=58dd928f-e42b-4831-8b92-15ab64293ac2&amp;amp;groupId=10136"&gt;&lt;p class="caption"&gt;Convênio TJ-RJ e NAMD/EMAp/FGV&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description><category>NAMD</category><category>EMAp</category><category>TJ-RJ</category><category>Dados Abertos</category><guid>http://127.0.0.1:8000/blog/conveniotjrjnamd.html</guid><pubDate>Tue, 10 Dec 2013 21:28:24 GMT</pubDate></item></channel></rss>